\documentclass{katalog}

% Note definitions
\input ukazka-poznamky

% Tables
\usepackage{tabularx}

% Blind text
\usepackage{lipsum}

% For loops
\usepackage{pgffor}

\begin{document}

\titulniStrana
  {Biochemie}
  {Studijní katalog\\ pro akademický rok\\[.4ex] 2022/2023}

\podsekce*{Struktura záznamů v tabulkách}

Tabulky v doporučených studijních plánech mají následující strukturu:

\kDefPoznamka{geografie_k}{Bi\dots$_k$ Předmět je vypisován i v kombinovaném studiu}
\kDefPoznamka{geografie_k*}{Bi\dots$_{k*}$ Předmět je vypisován i v kombinovaném studium jednou za dva roky}

\def\kombinovane{$_k$\kPoznamka*{geografie_k}}
\def\kombinovanePer{$_{k*}$\kPoznamka*{geografie_k*}}

\begin{kTabulka-DSP}
\kPredmet{\kod{Bi6180\kombinovane}}{Biologie rostlin}{2+2}{2/0/0}{zk}{Baláž, Gloser, Kummerová}{}
\kPredmet{\kod{Bi5710c\kombinovanePer}}{Mikrobiologie -- cvičení\kPoznamka{6}}{4}{0/2/0}{z}{Kučerová}{L}
\kPredmet{\kod{Bi4030c\kombinovane}}{Laboratorní cvičení z molekulární biologie pro biochemiky\kPoznamka{6}}{3}{0/3/0}{z}{Botka}{S}
\end{kTabulka-DSP}

\begingroup

\noindent
\begin{tabularx} \textwidth { p{25mm} X }
  kód & identifikace předmětu v rámci IS MU\\
  název & název předmětu\\
  kredity & kreditová hodnota předmětu ve formátu V + Z, kde V je tzv.
            implicitní počet kreditů, charakterizující zátěž spojenou 
            s plněním průběžných požadavků a Z je počet kreditů za do
            poručené ukončení předmětu.\footnote{Je-li to podmínkami
            studijního programu a konkrétního předmětu dovoleno, lze volit
            odlišné zakončení; v takovém případě se hodnota Z u předmětu PřF
            stanoví podle zvoleného zakončeni}\newline
            Je-li Z = 0, pak je počet kreditů uveden pouze v jednoduchém 
            tvaru V.\\
  rozsah & v případě pravidelné týdenní výuky počet hodin ve struktuře 
           p/c/l, kde p je počet hodin přednášky, c počet hodin cvičení nebo
           l počet hodin laboratorních cvičení; v případě jednorázové blokové
           výuky číselný údaj se zkratkou h (hodiny), D (dny) nebo T (týdny).\\
  zakončení & z\quad zápočet\newline zk\quad zkouška\newline k\quad kolokvium\\
  učitel & seznam osob vyučujících daný předmět \\
\end{tabularx}

\endgroup

\bigskip

\noindent
Aktuální elektronická verze tohoto dokumentu je přístupná na adrese\\
\khref{https://sci.muni.cz/katalog/}

\obsah

\sekce*
  [Úvodní slovo]
  [Úvodní slovo]
  {Úvodní slovo děkana}

\begin{multicols*}{2}
\noindent
\lipsum[1-15]

Novinky z fakultního senátu můžete sledovat
\kurl{http://www.sci.muni.cz/cz/AS/}%
     {na webových stránkách AS}.
\medskip

\noindent
Tomáš Kašparovský, děkan
\end{multicols*}

\sekce
  [Harmonogram akademického roku]
  [Harmonogram akademického roku 2022/2023]
  {Harmonogram akademického roku}

\podpodsekce*{Podzimní semestr}
\podpodpodsekce*{Nadpis 4. úrovně}
Následující předměty jsou nepovinné: \kod{M5751, M2143}

\begingroup
\fontsize{9}{10.8}\selectfont
\rowcolors{2}{SCI-light}{white}
\noindent
\begin{tabularx} \textwidth { m{67mm} X }
  Registrace                                        & 1.\,června 2022 -- 30.\,srpna 2022 \\
  Žádost o zápis do semestru (kromě 1. roku studia) & 18.\,května 2022 -- 4.\,října 2022 \\
  Zápis do semestru (kromě 1. roku studia)          & 1.\,srpna 2022 -- 4.\,října 2022   \\
  Období pro zápis předmětů                         & 26.\,září 2022 -- 18.\,října 2022  \\
\end{tabularx}
\endgroup

\podpodsekce*{Jarní semestr}

\begingroup
\fontsize{9}{10.8}\selectfont
\rowcolors{2}{SCI-light}{white}

\begin{tabularx} \textwidth { m{67mm} X }
  Registrace                                        & 16.\,listopadu 2022 -- 31.\,prosince 2022 \\
  Žádost o zápis do semestru (kromě 1. roku studia) & 18.\,ledna 2023 -- 28.\,února 2023        \\
  Zápis do semestru (kromě 1. roku studia)          & 1.\,února 2023 -- 28.\,února 2023         \\
  Období pro zápis předmětů                         & 9.\,února 2023 -- 14.\,března 2023        \\
\end{tabularx}
\endgroup

\podsekce*
  [Ukončení studia v studijních programech]
  {Ukončení studia v bakalářských a magisterských studijních programech}

\begingroup
\fontsize{9}{10.8}\selectfont
\rowcolors{2}{SCI-light}{white}

\begin{tabularx} \textwidth { m{67mm} X }
  Odevzdání diplomových prací & do 18.\,ledna 2023                 \\
  Státní závěrečné zkoušky    & 15.\,února 2023 -- 26.\,února 2023 \\
\end{tabularx}
\endgroup

\podpodsekce*{Jarní semestr}

\begingroup
\fontsize{9}{10.8}\selectfont
\rowcolors{2}{SCI-light}{white}

\begin{tabularx} \textwidth { m{67mm} X }
  Státní závěrečné zkoušky -- bakalářské studium  & 14.\,června 2023 -- 9.\,července 2023 \\
  Státní závěrečné zkoušky -- magisterské studium & 14.\,června 2023 -- 9.\,července 2023 \\
  Opravné závěrečné zkoušky                       & 30.\,srpna 2023 -- 10.\,září 2023     \\
\end{tabularx}
\endgroup

\podsekce*
  [Odevzdání Bc. a Mgr. prací]
  {Odevzdání bakalářských a diplomových prací na jednotlivých ústavech}

\begingroup
\fontsize{9}{10.8}\selectfont
\rowcolors{2}{white}{SCI-light}

\begin{tabularx} \textwidth { X m{27mm} m{27mm} }
  \rowcolor{SCI-dark}
  \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{ústav} &
  \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{bakalářská práce} &
  \fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{diplomová práce} \\
  Geografický ústav                 & 20.\,května 2023           & 6.\,května 2023 \\
  RECETOX (Ekotox, CHŽP)            & 20.\,května 2023           & 6.\,května 2023 \\
  Ústav fyziky kondenzovaných látek & 20.\,května 2023           & 6.\,května 2023 \\
\end{tabularx}
\endgroup

\podsekce*{Státní rigorózní zkoušky}

\begingroup
\fontsize{9}{10.8}\selectfont
\rowcolors{2}{SCI-light}{white}

\begin{tabularx} \textwidth { m{67mm} X }
  Příjem přihlášek         & 1.\,září 2022 -- 30.\,září 2022       \\
  Státní rigorózní zkoušky & 1.\,listopadu 2022 -- 31.\,ledna 2023 \\
\end{tabularx}
\endgroup

\podsekce*{Doktorské studijní programy}

\begingroup
\fontsize{9}{10.8}\selectfont
\rowcolors{2}{SCI-light}{white}

\begin{tabularx} \textwidth { m{67mm} X }
  Registrace předmětů do podzimního semestru & 1.\,června 2022 -- 30.\,srpna 2022 \\
  Hlavní přijímací komise                    & 23.\,června 2023                   \\
  Přihlášení ke státní doktorské zkoušce
  \newline a obhajoby disertačních prací     & průběžně celý rok                  \\
\end{tabularx}
\endgroup

\sekce
  [Personální obsazení PřF]
  {Personální obsazení Přírodovědecké fakulty}

\podsekce*{Kontakty a organizační struktura}

Přírodovědecká fakulta MU \\
Kotlářská 2, 611 37, Brno \\
Tel.: 549 49 1111, 549 49 xxxx \\
(xxxx = číslo klapky, viz \khref{https://muni.cz/sci/people/})

\podsekce*{Děkanát Přírodovědecké fakulty}

\begingroup
\fontsize{9}{10.8}\selectfont
\rowcolors{2}{white}{SCI-light}

\begin{tabularx} \textwidth { X <{\raggedright} m{35mm} m{27mm} }
  \rowcolor{SCI-dark}
  \multicolumn{3}{l}{\fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{Děkan}} \\
  doc. Mgr. Tomáš Kašparovský, Ph.D. & tkasp@sci.muni.cz & 549 49 1401 \\
\end{tabularx}

\medskip
\rowcolors{2}{white}{SCI-light}

\noindent
\begin{tabularx} \textwidth { X <{\raggedright} m{35mm} m{27mm} }
  \rowcolor{SCI-dark}
  \multicolumn{3}{l}{\fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{Proděkan pro rozvoj a kvalitu, statutární zástupce děkana}} \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
\end{tabularx}

\foreach \n in {1, ..., 7}{

  \medskip
  \rowcolors{2}{white}{SCI-light}

  \noindent
  \begin{tabularx} \textwidth { X <{\raggedright} m{35mm} m{27mm} }
    \rowcolor{SCI-dark}
    \multicolumn{3}{l}{\fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{Funkce}} \\
    tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  \end{tabularx}
}

\medskip
\rowcolors{2}{white}{SCI-light}

\noindent
\begin{tabularx} \textwidth { X m{35mm} m{27mm} }
  \rowcolor{SCI-dark}
  \multicolumn{3}{l}{\fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{Studijní oddělení}} \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
\end{tabularx}

\foreach \n in {1, ..., 3}{

  \medskip
  \rowcolors{2}{white}{SCI-light}

  \noindent
  \begin{tabularx} \textwidth { X m{35mm} m{27mm} }
    \rowcolor{SCI-dark}
    \multicolumn{3}{l}{\fontsize{8}{9.6}\selectfont\textcolor{white}{Funkce}} \\
    tit. tit. Jméno Příjmení, tit.     & jmeno@sci.muni.cz & 549 49 xxxx \\
  \end{tabularx}
}

\endgroup

\newpage

\podsekce*{Kontakty a organizační struktura}

\kUstav
  {Ústav matematiky a statistiky}
  {tit. tit. Jméno Příjmení, tit.}
  {tit. tit. Jméno Příjmení, tit.}
  {Kotlářská 2, 611 37, Brno}
  {https://math.muni.cz}
  [math.muni.cz/]

\kUstav
  {Centrum pro výzkum\\ toxických látek v prostředí}
  {tit. tit. Jméno Příjmení, tit.}
  {tit. tit. Jméno Příjmení, tit.}
  {Kotlářská 2, 611 37, Brno}
  {https://math.muni.cz}

\sekce{Jazyková příprava}

\lipsum[7]

\podsekce{Balakářské studijní programy}

\lipsum[2]

\begin{kTabulka-DSP}
\kPredmet{JA001}{Odborná angličtina -- zkouška\kPoznamka{66}}{0+2}{0/0}{zk}{CJV MU}{}
\end{kTabulka-DSP}

\lipsum[2]

\begin{kTabulka-DSP}
\kPredmet{JALS01}{Angličtina pro Life Scieneces 1\kPoznamka{66}}{2}{0/2}{z}{CJV MU}{}
\kPaticka{Tento text se vypíše pod tabulkou předmětů.}
\kPredmet{JALS02}{Angličtina pro Life Scieneces 2\kPoznamka{67}}{2}{0/2}{z}{CJV MU}{}
\end{kTabulka-DSP}

\sekce
  [Společný univerzitní základ]
  {Společný univerzitní základ bakalářského studia}

\lipsum[1]

\begin{kTabulka-DSP}
\kPredmet{Bi6180}{Biologie rostlin}{2+2}{\kRozsah{2//}}{zk}{\kJedenUc{,}{Baláž, Gloser, Kummerová, Gloser, Kummerová}}{}
\kPredmet{Bi5710c}{Mikrobiologie -- cvičení}{4}{0/2/0}{z}{Kučerová}{}
\kPredmet{Bi4030c}{Laboratorní cvičení z molekulární biologie pro biochemiky}{3}{0/3/0}{z}{Botka}{}
\kNadpisNormal{Prázdná sekce}
\kNadpisItalic{Prázdná podsekce}
\end{kTabulka-DSP}

\kNadpis{ }
        {Prázdná sekce, která se vysází díky \texttt{\textbackslash kNadpis}}
        {Prázdná podsekce, která se vysází díky \texttt{\textbackslash kNadpis}}
Toto je odstavec výplňového textu, který je delší než další odstavce tak, aby přetekl nejneobhospodařovatelnějšímu na druhý řádek.

\begin{kTabulka-DSP}
\kNadpisNormal{Podzimní semestr}
\kNadpisItalic{Povinně volitelné předměty\kText{Toto je odstavec výplňového textu, který je delší než další odstavce tak, aby přetekl nejneobhospodařovatelnějšímu na druhý řádek.}}
\kPredmet{XXXXX}{Podivné znaky ve jméně předmětu: &}{0+2}{0/0}{zk}{Přijmení,\newline Přijmení,\newline Přijmení}{}
\kPredmet{XXXXX}{Jméno předmětu na jeden řádek}{0+2}{0/0}{zk}{Přijmení,\newline Přijmení}{}
\kPredmet{XXXXX}{Jméno předmětu\newline na dva řádky}{0+2}{0/0}{zk}{Přijmení}{}
\kPredmet{XXXXX}{Jméno předmětu na jeden řádek}{0+2}{0/0}{zk}{Přijmení}{}
\kNadpisNormal{Tento nadpis by měl jít až na další stránku}
\kNadpisItalic{\fontsize{10}{12}\selectfont
               Tento nadpis také a navíc je menší}
\kPredmet{XXXXX}{Jméno předmětu na jeden řádek}{0+2}{0/0}{z}{Přijmení}{}
\kPredmet{XXXXX}{Jméno předmětu na jeden řádek}{0+2}{1/0}{zk}{Přijmení}{}
\kPredmet{XXXXXXXXXX}{Jméno předmětu na jeden řádek}{0+2}{2/0}{k}{Přijmení,\newline Přijmení}{P}
\kPredmet{XXXXXXXXXX}{Jméno předmětu na\newline dva řádky}{0+2}{2/0}{k}{Přijmení,\newline Přijmení}{L}
\kPredmet{XXXXXXXXXX}{Jméno předmětu na\newline dva řádky}{0+2}{2/0}{k}{Přijmení}{P}
\kPredmet{XXXXX}{Jméno předmětu na jeden řádek}{0+2}{0/2}{SZk}{Přijmení,\newline Přijmení}{L}
\end{kTabulka-DSP}

\sekce{Doktorské studijní programy}
\podsekce{Informace o organizaci studia}

\lipsum[1]

\begin{itemize}
\item (toto je dlouhý řádek, který zlomí odkaz) na internetových stránkách
  \khref{https://sci.muni.cz/student/phd/}[sci.muni.cz/student/phd/],
\item e-mailem,
\item v rámci zvláštní akce Ph.D. day, který se bude konat na začátku
  podzimního semestru; studenti včas obdrží pozvánku na tuto akci
\end{itemize}

\lipsum[2]

\begin{itemize}
\item \khref{https://is.muni.cz/programy?fakulta=1431}
\item \khref{https://ls-phd.ceitec.cz/}
\end{itemize}

\lipsum[3]

\tiraz
  {Biochemie}
  {
    Studijní katalog Přirodovědecké fakulty MU\\
    Akademický rok \kAkadRok
  }
  {
    Vydala Masarykova univerzita v roce 2022\\
    1. vydání, 2022\qquad
    náklad 300 výtisků\qquad
    \thepage{} stran\\
    Tisk Tiskárna Knopp s.r.o.,\\
    U Lípy 926, 549 01 Nové Město nad Metují
  }

\end{document}
